
\section{Apoio Psicopedagógico}
\label{sec:psicopedagogico}

O Serviço de Orientação ao Universitário (SOU) é o órgão de apoio acadêmico e de orientação psico educacional criado para assistir aos estudantes da Universidade de Brasília. Na UnB, o SOU é uma das coordenações da Diretoria de Acompanhamento e Integração Acadêmica (DAIA) vinculada ao Decanato de Ensino de Graduação (DEG). Em particular na FGA, o SOU possui um posto avançado com profissionais da área de pedagogia e psicologia para realizar atendimento aos estudantes da comunidade. 

O SOU tem como principal missão apoiar o desenvolvimento acadêmico, pessoal, social e profissional, dos estudantes ao longo da trajetória acadêmica. No SOU, os estudantes dispõem de acompanhamento acadêmico durante a permanência no curso, podendo o atendimento ser individual ou em grupo (quando for o caso). O SOU também participa ativamente do processo de elaboração de políticas  institucionais uma vez que dialoga com estudantes, professores e funcionários a respeito das relações acadêmicas.

\subsection{Programa de Apoio às Pessoas com Necessidades Especiais}
\label{sec:ppne}

O Programa de Apoio às Pessoas com Necessidades Especiais (PPNE) foi criado em 1999, vinculado à Vice-Reitoria, após diversas discussões sobre o ingresso e as condições de permanência e diplomação dos estudantes com necessidades especiais na Universidade de Brasília. A implantação do Programa foi orientada pelo marco legal da Constituição Federal, a Política Nacional de Integração da Pessoa Portadora de Deficiência, a Lei de Diretrizes e Bases da Educação, e demais legislações, com o objetivo de proporcionar condições de acesso e permanência desses estudantes no ensino superior.

O PPNE tem como objetivo estabelecer uma política permanente de atenção às pessoas
com necessidades especiais na UnB e assegurar sua inclusão na vida acadêmica, por meio da
garantia de igualdade de oportunidades e condições adequadas para o seu desenvolvimento na
universidade. Em particular, o curso de Engenharia Automotiva promove ações, coordenadas
pelo PPNE, com o corpo docente no intuito de atender a legislação vigente relacionada ao
tratamento de portadores de necessidades especiais.

